# Лабораторная работа 1 (2 семестр)
## Вариант 8
Имеется квадрокоптер, летающий над ровным открытым пространством на одной высоте. От него мы регулярно получаем его географические координаты по данным двух независимых систем спутниковой навигации. Оценить положение квадрокоптера.

## Вектор состояния и вектор измерений

Вектор состояния:
Z = (x, y, vx, vy, ax, ay)

Вектор измерений:
Y = (x1, y1, x2, y2)

## Уравнения

Уравнение наблюдения: <br/>
<img src="measurement_eq.PNG" width="500"> <br/>
Уравнение состояния: <br/>
<img src="state_eq.PNG" width="500"> <br/>

Система линейна.

## Реализация

Система реализована в скрипте main.py

В качестве тестового маршрута коптера взят круг радиуса 1.

При открытии можно настроить слайдерами семь параметров: шум для измерений, и шесть диагональных элементов матрицы Q - по порядку переменных в векторе состояния.

## Анализ результата

### Чистые данные:
Без шумов измерения отфильтрованная траектория не отличается от исходной. <br/>
<img src="clean_data.PNG" width="400"> <br/>

### С шумом:
По мере нарастания шумов траектория искривляется: <br/>
<img src="noise1.PNG" width="400"> <br/> 
<img src="noise2.PNG" width="400"> <br/>

### Влияние шума процесса:
Настраивая коэффициенты матрицы Q, не было обнаружено ощутимых изменений полученной траектории, кроме случаев обнуления коэффициентов: <br/>

<img src="zeros.PNG" width="400"> <br/>

Различные значения шумов и коэффициентов: <br/>
<img src="q1.PNG" width="400"> <br/>
<img src="q2.PNG" width="400"> <br/>
<img src="q3.PNG" width="400"> <br/>
<img src="q4.PNG" width="400"> <br/>
<img src="q5.PNG" width="400"> <br/>